中国外有蝗蟲 內有秋行軍蟲

2月15日，有多個中國網友在推特發布視頻稱，“蝗蟲先頭部隊疑似抵達新疆邊界”，“蝗軍先頭部隊已抵達”，“蝗蟲已經到新疆，中國網友還猜測蝗蟲翻閱不了大山”。

蝗军先头部队已抵达🎯
— Observer🐰🍭 (@kboOCtayzFJnXwx) February 15, 2020

即使此次蝗蟲大軍不會蔓延至中國，2020年中國也面臨嚴重的蟲害威脅。

2019年12月，中國農業農村部發佈信息稱，秋行軍蟲已進入中國並定殖，在2020年或會進入爆發期。

2019年1月，秋行軍蟲侵入中國大陸，5月快速傳播蔓延多個省市，秋行軍蟲發生面積1500多萬畝，實際危害面積246萬畝。

資料顯示，目前尚未有大規模撲殺這種害蟲的方法。

聯合國糧農組織（FAO）已認定秋行軍蟲為全球重要農業害蟲。秋行軍蟲的幼蟲會吃掉包括玉米、稻米、高粱、小米、蔬菜、棉花等經濟作物。

中國農業科學院農業昆蟲研究室主任王振營向《新京報》表示，2020年秋行軍蟲發生情況可能要比2019年更複雜。他還表示，它們2020年春向長江流域遷飛的時間會比2019年提前1個月，蔓延到黃淮海地區、東北地區的時間也會早，那時正是黃淮海的夏玉米苗期、北方春玉米的新葉期，造成的危害預計會比2019年更大。

聯合國糧農組織（FAO）曾指，在行軍蟲起源地的非洲，有部分地區高達70%的農作物被摧毀，不僅造成嚴重飢荒，更造成高達60億美元的損失。

武漢肺炎疫情目前仍未有效控制，如果疫情持續到第二季度，則是黃淮、北方地區春耕春種的時候，疫情的延續無疑正在威脅到正常的農業活動。若蟲災同時爆發，中國大陸將面臨更嚴重的糧食危機，農民也無疑將是最大的受害者。

万刀甲fatfat啦